<rss version="2.0"><channel><title>Пресс-релизы компании Яндекс</title><link>https://yandex.ru/company/press_releases/</link><description>Пресс-релизы компании Яндекс</description><item><title>Роботы Яндекса займутся доставкой еды в кампусах американских университетов </title><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:32:15 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс заключил соглашение о сотрудничестве с американским сервисом доставки еды Grubhub. Компания станет партнёром Grubhub по роботизированной доставке в кампусах — студенческих городках при колледжах и университетах в США. Осуществлять доставку будут Роверы, разработанные в Яндексе автономные роботы-курьер</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/07-06-2021">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/07-06-2021</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/07-06-2021</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/07-06-2021</link></item><item><title>Яндекс выпустил Станцию Лайт — яркую и доступную колонку с Алисой</title><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 07:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс расширил линейку умных устройств с Алисой и представил свою самую яркую колонку — Станцию Лайт. Это четвёртая колонка Яндекса собственной разработки. Она создана для тех, кто хочет получить устройство с Алисой по доступной цене. Стоимость новой умной колонки — 3990 рублей.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-07-06">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-07-06</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-07-06</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-07-06</link></item><item><title>Дата-центр Яндекса в Финляндии перейдёт на возобновляемую энергию</title><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Дата-центр Яндекса в городе Мянтсяля полностью перейдёт на энергию из возобновляемых источников. Её будет поставлять финская компания Ilmatar Energy, которая управляет сетью ветряных электростанций. Яндекс и Ilmatar подписали соглашение на пять лет.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-30-06">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-30-06</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-30-06</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-30-06</link></item><item><title>Яндекс представил большое обновление поиска</title><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 08:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p><strong> </strong>Яндекс представил обновление поиска Y1, которое включает более 2100 улучшений. Главная тема обновления — экономия времени. Для того чтобы пользователи быстрее решали свои задачи, поиск научился находить нужный фрагмент видео по смыслу текстового запроса и начал давать больше быстрых ответов, в том числе добавил новый формат, который помогает изучить тему запроса подробнее. В обновлении Y1 Яндекс впервые применил новые генеративные нейросети YaLM, которые умеют составлять тексты на русском языке и сейчас уже помогают давать ответы поиску и Алисе.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-10">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-10</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-10</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-10</link></item><item><title>Яндекс, «ЛАНИТ», Gigabyte и ВТБ запустят производство серверов в России</title><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 10:13:41 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс запускает производство серверов совместно с группой компаний «ЛАНИТ», производителем компьютерной техники Gigabyte и банком ВТБ. Компании создадут совместное предприятие, которое откроет центр разработок — он будет проектировать серверы и предлагать свою продукцию в России и за рубежом. Соглашение об этом было подписано 3 июня на Петербургском международном экономическом форуме.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-03">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-03</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-03</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-03</link></item><item><title>Пользователи Яндекса получили инструмент для управления своими данными</title><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 08:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>В личном кабинете Яндекс ID появился инструмент для управления данными. С его помощью пользователи могут запросить архив с информацией, которую накопили о них разные сервисы Яндекса, а также удалить свои данные из отдельных сервисов. Например, можно стереть историю запросов к Алисе или сведения о посещённых местах.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-01">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-01</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-01</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-06-01</link></item><item><title>Яндекс определил 12 направлений устойчивого развития</title><pubDate>Fri, 28 May 2021 07:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс представил повестку в области устойчивого развития — список приоритетных для компании направлений в социальной и экологической сферах и в сфере корпоративного управления (ESG). О том, что уже сделано в каждом направлении, Яндекс рассказал в своём первом отчёте об устойчивом развитии. Отчёт будет выходить ежегодно — это ещё один шаг к повышению прозрачности компании. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/28-05-2021">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/28-05-2021</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/28-05-2021</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/28-05-2021</link></item><item><title>Яндекс назначил директора по защите данных</title><pubDate>Thu, 27 May 2021 12:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс назначил Ивана Черевко на роль директора по защите данных. Он будет координировать работу всех бизнесов и подразделений Яндекса по вопросам защиты пользовательских данных и данных партнёров. Кроме того, Иван будет отвечать за политики доступа сотрудников компании к данным и за порядок их обмена между сервисами Яндекса.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-27">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-27</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-27</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-27</link></item><item><title>Яндекс объявил лауреатов третьей научной премии имени Ильи Сегаловича</title><pubDate>Tue, 25 May 2021 08:08:58 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Премия ежегодно присуждается молодым исследователям и научным руководителям, которые занимаются компьютерными науками. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-25">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-25</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-25</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-05-25</link></item><item><title>Яндекс объявляет о новых назначениях в команде топ-менеджеров</title><pubDate>Wed, 19 May 2021 07:00:34 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс объявляет о новых назначениях в команде. Финансовым директором Яндекса станет Светлана Демяшкевич, которая до прихода в Яндекс занимала должность финансового директора X5 Retail Group. Вице-президент по корпоративному развитию Яндекса Вадим Марчук переходит на должность операционного директора. Светлана и Вадим будут напрямую подчиняться управляющему директору группы компаний Яндекса Тиграну Худавердяну.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/yandeks-usilil-komandu-top-menedzherov">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/yandeks-usilil-komandu-top-menedzherov</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/yandeks-usilil-komandu-top-menedzherov</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/yandeks-usilil-komandu-top-menedzherov</link></item><item><title>Яндекс договорился о покупке банка</title><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 08:00:35 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс заключил соглашение о покупке банка «Акрополь». В результате сделки к компании перейдут лицензии «Акрополя», включая банковскую универсальную.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-29">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-29</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-29</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-29</link></item><item><title>Яндекс объявляет финансовые результаты за I квартал 2021 года</title><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:01:41 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс (NASDAQ и MOEX: YNDX), крупнейшая российская поисковая система и интернет-портал, объявляет неаудированные финансовые результаты за первый квартал 2021 года.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-28">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-28</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-28</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-28</link></item><item><title>Яндекс добавил в набор сервисов для работы Документы</title><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 10:54:02 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс добавил в свой набор сервисов для работы Документы — онлайн-сервис для создания и совместного редактирования файлов. Теперь любой человек, даже если на его компьютере нет офисного пакета, может работать с документами на Яндексе — один или вместе с коллегами.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-26">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-26</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-26</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-26</link></item><item><title>Яндекс поможет написать Тотальный диктант по всему миру</title><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 08:04:35 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>10 апреля в 750 городах и 60 странах пройдёт ежегодная акция «Тотальный диктант». В этом году Яндекс выступает партнёром проекта. Площадку для написания диктанта можно будет найти на Яндекс.Картах, где появилась одноименная категория. В день диктанта также пройдет онлайн-марафон с участием экспертов Яндекса.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-01">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-01</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-01</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-04-01</link></item><item><title>Яндекс поменял логотип </title><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 09:00:09 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Логотип — часть новой айдентики Яндекса. Она также включает новый знак — букву Я в красном круге — и новый шрифт для логотипных конструкций.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/31-03-2021">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/31-03-2021</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/31-03-2021</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/31-03-2021</link></item><item><title>Яндекс объявляет об изменениях в топ-менеджменте компании </title><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 06:01:19 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс объявляет о том, что финансовый и операционный директор Яндекса Грег Абовский принял решение продолжать карьеру в другой компании за рубежом и с 30 апреля покидает команду Яндекса. Исполняющим обязанности финансового директора станет вице-президент по корпоративному развитию Вадим Марчук. Обязанности операционного директора будут распределены между топ-менеджерами, включая управляющего директора группы компаний Яндекса Тиграна Худавердяна и генерального директора Яндекса в России Елену Бунину.  </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/30-03-2021">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/30-03-2021</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/30-03-2021</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/30-03-2021</link></item><item><title>Яндекс удалил из поисковой выдачи более 15 млн ссылок на пиратский контент</title><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p><em>Яндекс в партнёрстве с крупнейшими российскими правообладателями удалил из поисковой выдачи более 15 млн ссылок на сайты с нелегальным контентом.</em></p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-22">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-22</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-22</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-22</link></item><item><title>Продажи умных колонок с Алисой превысили миллион устройств</title><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 07:52:22 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Продажи умных колонок с голосовым помощником Алисой достигли 1,3 миллиона устройств. Основная доля продаж приходится на Яндекс.Станцию и Станцию Мини, остальное — это Яндекс.Станция Макс и умные колонки партнёров, в которых тоже живёт Алиса.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-11">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-11</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-11</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-11</link></item><item><title>Яндекс запустил сервис для оплаты покупок Yandex Pay </title><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:31:14 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс запустил <a href="https://pay.yandex.ru/">Yandex Pay</a>. Это сервис для быстрой и удобной оплаты покупок банковской картой. С его помощью можно платить картой, не вводя её данные — они подтянутся из аккаунта на Яндексе. Людям будет проще делать покупки, а магазины смогут увеличить за счёт этого продажи.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10-2">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10-2</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10-2</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10-2</link></item><item><title>Более 200 тысяч человек жертвуют на благотворительность в сервисах Яндекса </title><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 08:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Количество пользователей, которые регулярно жертвуют на благотворительность в сервисах Яндекса, , достигло 200 тысяч. C начала декабря 2020 года они собрали в общей сложности более 9,5 миллиона рублей благодаря округлению чеков в такси.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-10</link></item><item><title>Яндекс представил прозрачные правила социальной рекламы и запускает программу грантов</title><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 09:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Компания вводит специальные правила размещения социальной рекламы и&nbsp;будет помечать её&nbsp;особым знаком. Некоммерческие организации смогут размещать рекламу по&nbsp;программе грантов.&nbsp;</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-05">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-05</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-05</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-03-05</link></item><item><title>Яндекс объявляет финансовые результаты за IV квартал 2020 года и 2020 год</title><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:02:19 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс (NASDAQ и MOEX: YNDX), крупнейшая российская поисковая система и интернет-портал, объявляет неаудированные финансовые результаты за четвёртый квартал 2020 года и 2020 год.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-16">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-16</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-16</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-16</link></item><item><title>Служба безопасности Яндекса раскрыла факт внутренней утечки</title><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>В ходе регулярной проверки службой безопасности Яндекса был раскрыт факт внутренней утечки. Во время внутреннего расследования было обнаружено, что сотрудник предоставлял несанкционированный доступ в почтовые ящики пользователей.  </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-12">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-12</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-12</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-02-12</link></item><item><title>Яндекс.Такси покупает часть активов компании «Везёт»</title><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 10:30:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Группа компаний Яндекс.Такси покупает колл-центры и бизнес по заказу грузоперевозок группы компаний «Везёт». Сделка позволит Яндекс.Такси улучшить клиентский сервис и ускорить развитие логистической платформы, в частности предложить экспресс-доставку посылок и грузов жителям регионов. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/02-02-2021">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/02-02-2021</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/02-02-2021</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/02-02-2021</link></item><item><title>Яндекс открывает прием заявок на третью научную премию имени Ильи Сегаловича</title><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 06:58:03 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Ежегодная премия присуждается молодым исследователям и научным руководителям, которые занимаются компьютерными науками. В этом году сумма премии выросла — все лауреаты получат по 1 миллиону рублей. Студенты и аспиранты также смогут получить гранты до 500 тысяч рублей на поездки на международные конференции. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-14">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-14</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-14</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-14</link></item><item><title>Сервис единой аутентификации Яндекса прошёл аудит AICPA SOC</title><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 08:12:34 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Сервис единой аутентификации Яндекса Яндекс.Паспорт прошёл независимый аудит по критериям международного стандарта AICPA и получил отчёты SOC 2 и SOC 3. Эти отчёты подтверждают соответствие Яндекс.Паспорта мировым стандартам безопасности, конфиденциальности и доступности данных.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-13">https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-13</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-13</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2021/2021-01-13</link></item><item><title>Яндекс запускает Объявления</title><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс приглашает продавцов и покупателей в<a href="https://o.yandex.ru/"> </a>Яндекс.Объявления. Это новый сервис, с помощью которого можно купить, продать, обменять или отдать даром почти всё что угодно.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-12-01">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-12-01</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-12-01</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-12-01</link></item><item><title>Яндекс Go позволит совместить поездки на такси с добрыми делами</title><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 07:21:52 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Теперь стоимость поездки можно округлить в&nbsp;б&oacute;льшую сторону&nbsp;&mdash; к&nbsp;примеру, с&nbsp;343 рублей до&nbsp;350. Разница пойдёт на&nbsp;оплату такси для маломобильных детей и&nbsp;взрослых. До&nbsp;конца года Яндекс будет удваивать каждое пожертвование.&nbsp;</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-01-12">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-01-12</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-01-12</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-01-12</link></item><item><title>Яндекс запустил бесплатный курс по инклюзивному образованию</title><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 08:53:01 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс.Учебник в партнёрстве с Центром лечебной педагогики «Особое детство», региональной общественной организацией людей с инвалидностью «Перспектива» и центром «Мастера и Маргарита» запустил бесплатный онлайн-курс по инклюзивному образованию для учителей общеобразовательных школ, у которых в классе есть ученики с ограниченными возможностями здоровья (ОВЗ). Проект является частью программы «Я Учитель» Образовательной инициативы Яндекса. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-30">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-30</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-30</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-30</link></item><item><title>Яндекс представляет YaC 2020</title><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 09:14:20 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Сегодня состоялась премьера YaC 2020. В этом году Яндекс отказался от привычного формата конференции и вместо Yet another Conference сделал Yet another Conversation — фильм, в котором руководители сервисов Яндекса сами, без подготовленных докладов, рассказали в интервью, как делается Яндекс, что интересного произошло в компании за этот год и какие планы на следующий.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25-1">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25-1</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25-1</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25-1</link></item><item><title>Яндекс представил Станцию Макс — мощную умную колонку с LED-экраном</title><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 09:10:57 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс выпустил новую умную колонку с голосовым помощником Алисой. Это лучшая по звучанию колонка Яндекса, поэтому её назвали Станция Макс. Главные отличия новой колонки — мощный трёхполосный звук, поддержка видео в 4К HDR и наличие LED-экрана.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-25</link></item><item><title>Онлайн-тест «Культурного марафона» для школьников стартует со 2 ноября</title><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 09:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>2 ноября стартует «Культурный марафон» — ежегодный всероссийский проект, который знакомит детей с культурой. В основе марафона — необычный мультимедийный онлайн-тест, который не проверяет знания, а погружает школьников в культурный контекст. Тема марафона в этом году — культура регионов России. Акция проводится Министерством культуры РФ, Министерством просвещения РФ и Яндексом в рамках проекта «Культура для школьников».</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-02">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-02</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-02</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-11-02</link></item><item><title>Яндекс выделяет облачную платформу Yandex.Cloud в самостоятельный бизнес-юнит</title><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Облачная платформа Yandex.Cloud стала самостоятельным бизнес-юнитом. Решение принято на основании высоких результатов и темпа роста развития платформы в 2019–2020 годах. Только с начала 2020 года выручка Yandex.Cloud увеличилась в 3 раза. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-30">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-30</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-30</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-30</link></item><item><title>Яндекс объявляет финансовые результаты за III квартал 2020 года</title><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 10:15:59 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс (NASDAQ и MOEX: YNDX), крупнейшая российская поисковая система и интернет-портал, объявляет неаудированные финансовые результаты за третий квартал 2020 года.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-28">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-28</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-28</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-28</link></item><item><title>Число подписчиков Яндекс.Плюса в России превысило 5 миллионов </title><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 07:07:56 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс.Плюс преодолел отметку в 5 миллионов подписчиков в России. Число подписчиков увеличилось вдвое с начала года.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-23">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-23</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-23</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-23</link></item><item><title>Яндекс и «Тинькофф» прекращают переговоры </title><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 09:07:21 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс и TCS Group Holding PLC («Тинькофф») прекращают переговоры о возможной покупке Яндексом 100% акционерного капитала «Тинькофф». </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-16">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-16</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-16</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-16</link></item><item><title>«Помощь рядом» станет постоянной социальной программой Яндекса</title><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 10:25:03 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс обновил&nbsp;&laquo;Помощь рядом&raquo;. Теперь это постоянная программа компании по&nbsp;поддержке благотворительных фондов и&nbsp;других некоммерческих организаций. Фонды помогают людям в&nbsp;трудной ситуации, а&nbsp;Яндекс будет помогать фондам своими сервисами и&nbsp;технологиями.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-06">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-06</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-06</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-06</link></item><item><title>«Культурный марафон» для школьников пройдёт в ноябре</title><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 10:00:16 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>В ноябре пройдёт<a href="https://education.yandex.ru/culture/"> </a>«Культурный марафон» — ежегодный всероссийский проект, который знакомит детей с мировой и отечественной культурой. Больше миллиона школьников смогут ответить на вопросы необычного мультимедийного онлайн-теста, который будет проходить с 1 ноября по 1 декабря. Организаторы проекта — Министерство культуры РФ, Министерство просвещения РФ и Яндекс.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-01">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-01</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-01</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-10-01</link></item><item><title>Яндекс подтверждает переговоры с «Тинькофф»</title><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 17:16:05 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс подтверждает информацию о&nbsp;переговорах с&nbsp;TCS Group Holding PLC (&laquo;Тинькофф&raquo;), касающихся возможного предложения о&nbsp;покупке Яндексом 100% акционерного капитала &laquo;Тинькофф&raquo;.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/yandeks-podtverzhdaet-peregovory-s-tinkoff">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/yandeks-podtverzhdaet-peregovory-s-tinkoff</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/yandeks-podtverzhdaet-peregovory-s-tinkoff</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/yandeks-podtverzhdaet-peregovory-s-tinkoff</link></item><item><title>Яндекс.Маркет станет единым сервисом для онлайн-покупок</title><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 05:01:16 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс.Маркет станет единым сервисом для онлайн-покупок: с 1 октября пользователи смогут использовать его как для сравнения цен, так и для заказа товаров. Сервис Беру станет частью Яндекс.Маркета и будет доступен в новом разделе «Покупки». У пользователя будет единый личный кабинет Маркета, где появятся корзина, история заказов на Беру и все накопленные Беру Бонусы, но уже с новым названием — Маркет Бонусы. Условия доставки, привилегии для обладателей подписки Яндекс.Плюс сохранятся. К концу 2020 года Яндекс.Маркет будет продавать и доставлять более 2 миллионов товаров.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-09">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-09</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-09</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-09</link></item><item><title>Яндекс выделяет направление беспилотных автомобилей в отдельную компанию</title><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 08:00:09 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс выделяет направление беспилотных автомобилей в отдельную компанию Yandex Self-Driving Group (Yandex SDG). Сейчас это направление входит в группу компаний Яндекс.Такси. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-09">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-09</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-09</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-09</link></item><item><title>Яндекс.Драйв войдет в состав группы компаний Яндекс.Такси</title><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 08:00:02 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Каршеринг Яндекс.Драйв станет частью группы компаний Яндекс.Такси. Интеграция позволит сервисам совместно развивать общие для них технологии безопасности и совершенствовать систему управления парком автомобилей, а также откроет новые возможности для пользователей и партнёров. Команда Драйва под руководством Антона Рязанова продолжит работать над сервисом каршеринга и мобильным приложением Яндекс.Драйв.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-04">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-04</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-04</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-09-04</link></item><item><title>Яндекс Go – новое приложение для быстрого решения задач в городе</title><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 06:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс запускает Go — единое приложение для решения повседневных задач в городе. С помощью Яндекс Go люди смогут быстро добраться куда нужно на общественном транспорте, такси, каршеринге и даже на машине с персональным водителем, заказать экспресс-доставку блюд из ресторанов и продуктов из магазинов, отправить посылку или перевезти груз. Все эти возможности доступны в одном универсальном приложении, созданном для того, чтобы сделать жизнь людей проще.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-19">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-19</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-19</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-19</link></item><item><title>Яндекс запускает единую платформу для самозанятых</title><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 09:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс запустил платформу и приложение Яндекс.Про. Платформа будет полезна всем, кто работает на себя. С её помощью курьеры, водители, репетиторы, мастера по ремонту и многие другие специалисты смогут находить подработку и вести учёт своих доходов.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-11">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-11</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-11</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-08-11</link></item><item><title>Яндекс объявляет финансовые результаты за II квартал 2020 года</title><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 10:03:45 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс (NASDAQ и MOEX: YNDX), крупнейшая российская поисковая система и интернет-портал, объявляет неаудированные финансовые результаты за второй квартал 2020 года.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-28">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-28</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-28</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-28</link></item><item><title>Яндекс и Сбербанк закрыли сделку по реструктуризации Яндекс.Маркета и Яндекс.Денег</title><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 09:31:12 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс и Сбербанк закрыли сделку по реструктуризации совместных предприятий. Яндекс продал Сбербанку свою долю в Яндекс.Деньгах и консолидировал 100% Яндекс.Маркета, заплатив 39,6 миллиарда рублей.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-23">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-23</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-23</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-07-23</link></item><item><title>Яндекс.Маркет возвращается в экосистему Яндекса</title><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 20:28:23 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс выкупает у Сбербанка его долю в Яндекс.Маркете для реализации новой стратегии развития сервисов интернет-торговли. Яндекс значительно усилит интеграцию Маркета с другими сервисами компании. В дополнение к этому Яндекс продаёт Сбербанку свою оставшуюся долю в Яндекс.Деньгах, чтобы развивать собственные финтех-сервисы, а также привлекает 800 млн долларов инвестиций для финансирования дальнейшего роста компании.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-23">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-23</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-23</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-23</link></item><item><title>Яндекс представил проект новой штаб-квартиры</title><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 09:16:27 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс представил проект новой штаб-квартиры в Гагаринском районе Москвы. Здание будет расположено на месте гостиницы «Корстон». Необычный силуэт и фасад с отделкой из титановых панелей сделают новый дом Яндекса местной достопримечательностью, а сквозной диагональный проход свяжет здание с окружающим пространством.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-19">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-19</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-19</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-06-19</link></item><item><title>Яндекс объявляет финансовые результаты за I квартал 2020 года</title><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 10:03:34 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс (NASDAQ и MOEX: YNDX), крупнейшая российская поисковая система и интернет-портал, объявляет неаудированные финансовые результаты за первый квартал 2020 года.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-28">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-28</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-28</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-28</link></item><item><title>Яндекс сделал тестирование на коронавирус бесплатным для всех возрастов </title><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 13:03:28 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс делает все тестирование на коронавирус на дому бесплатным в рамках социального проекта «Помощь рядом». Тестирование от аккредитованных лабораторных служб доступно для жителей Москвы и ближайшего Подмосковья всех возрастов. В будущем оно станет доступно и для жителей других регионов.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-20">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-20</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-20</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-20</link></item><item><title>Яндекс запускает домашнее тестирование на коронавирус</title><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 12:01:39 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс организует доступное и безопасное тестирование на коронавирус на дому в рамках социального проекта «Помощь рядом». На первом этапе пройти тестирование от аккредитованных лабораторных служб смогут жители Москвы, входящие в группу риска (от 65 лет и старше). По мере роста числа тестов в лабораториях возможность пройти тест появится и для людей других возрастов и регионов. Первые 10 тысяч тестов для входящих в группу риска людей оплачивает компания Яндекс в виде пожертвований в фонды-партнеры «Подарок ангелу» и «Друзья».</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-16">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-16</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-16</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-16</link></item><item><title>Яндекс запускает благотворительную инициативу помощи людям во время пандемии </title><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 14:05:31 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс запускает благотворительную инициативу в рамках проекта «Помощь рядом». На сайте проекта help.yandex.ru появилась форма для пожертвований, с помощью которой любой человек или организация могут перечислить средства тем, кто в них нуждается. Инициатива стартует в сотрудничестве с благотворительными фондами «Друзья» и «Подарок ангелу», присоединиться к ней могут и другие фонды. </p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-13">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-13</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-13</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-13</link></item><item><title>Видеоуроки в Яндекс.Школе посмотрели больше миллиона раз</title><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 15:41:21 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс подвёл итоги первой недели работы Яндекс.Школы. Со&nbsp;вторника по&nbsp;пятницу в&nbsp;Школе состоялось&nbsp;84&nbsp;видеоурока по&nbsp;14&nbsp;предметам.&nbsp;Уроки в&nbsp;прямом эфире и&nbsp;в&nbsp;записи посмотрели больше миллиона раз.&nbsp;Пик интереса пришёлся на&nbsp;3&nbsp;апреля&nbsp;&mdash; в&nbsp;этот день за&nbsp;трансляцией одновременно следили больше 40&nbsp;тысяч человек.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-06">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-06</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-06</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-04-06</link></item><item><title>Яндекс запустил школу в онлайне</title><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 06:00:06 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс совместно с Центром педагогического мастерства запустил бесплатную онлайн-школу, которая работает в режиме полного учебного дня. В Яндекс.Школе дети разных возрастов могут получать образование, не выходя из дома. Всё, что требуется для учёбы, — компьютер или смартфон с доступом в интернет.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-31">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-31</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-31</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-31</link></item><item><title>Яндекс запускает проект «Помощь рядом» по перевозке врачей, медикаментов и товаров первой необходимости</title><pubDate>Thu, 26 Mar 2020 13:02:31 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс объявляет о запуске проекта «Помощь рядом». Это проект помощи медицинским и социальным службам, которые сейчас мобилизуются в сложной ситуации из-за пандемии коронавируса. Компания готова организовать перевозку врачей, доставку продуктов, лекарств и тестов на коронавирус. Для этого мы вместе с партнерами сформируем отдельный парк из тысяч машин, подключенных к сервису Яндекс.Такси.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-26">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-26</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-26</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-26</link></item><item><title>Яндекс поможет школьникам и учителям перейти на дистанционное обучение</title><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:00:20 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс построит платформу для полноценного дистанционного обучения. В&nbsp;неё войдут&nbsp;инструменты для проведения интерактивных видеотрансляций занятий и&nbsp;общения класса с&nbsp;учителем, а&nbsp;также видеоуроки от&nbsp;ведущих преподавателей по&nbsp;всем предметам. Сервис будет доступен по&nbsp;всей стране уже в&nbsp;марте, им&nbsp;можно будет воспользоваться бесплатно.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-17">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-17</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-17</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-17</link></item><item><title>КиноПоиск HD объявил о главных премьерах нового сезона</title><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 18:00:00 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>В новом сезоне КиноПоиск HD предложит подписчикам более 50 эксклюзивных премьер фильмов и сериалов в разных жанрах. Эти проекты выйдут только на КиноПоиск HD с марта по сентябрь 2020 года.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-12">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-12</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-12</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-12</link></item><item><title>Яндекс обновил правила корпоративной этики для сотрудников и внешних партнёров компании</title><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:17:08 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p>Яндекс обновил Правила корпоративной этики — один из старейших и самых важных внутренних документов компании. Его действие распространяется не только на сотрудников Яндекса, но и на партнёров, оказывающих услуги для группы компаний Яндекса.</p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-10">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-10</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-10</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-03-10</link></item><item><title>Яндекс объявляет финансовые результаты за IV квартал 2019 года и 2019 год</title><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 11:02:23 +0300</pubDate><description><![CDATA[<p> Яндекс (NASDAQ и MOEX: YNDX), крупнейшая российская поисковая система и интернет-портал, объявляет неаудированные финансовые результаты за четвёртый квартал 2019 года и 2019 год.</p><p></p><p>Читать полностью: <a href="https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-02-14">https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-02-14</a></p>]]></description><guid>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-02-14</guid><link>https://yandex.ru/company/press_releases/2020/2020-02-14</link></item></channel></rss>